習 近 平 向 全 国 發 表 重 要 講 話

習近平春節談話全文：

同志們，朋友們！在農曆庚子鼠年春節即將到來之際，我們在這裡歡聚一堂、辭舊迎新、同賀新春，感到格外高興。

首先，我代表黨中央和國務院，向大家致以節日的美好祝福！向全國各族人民，向香港特別行政區同胞、澳門特別行政區同胞、台灣同胞和海外僑胞拜年！祝大家鼠年大吉、萬事如意！

天道酬勤，力耕不欺。過去的一年，我們櫛風沐雨、朝乾夕惕，堅定不移沿著新時代中國特色社會主義大道闊步前進。我們堅持穩中求進工作總基調，深入推進改革開放，著力推動高質量發展，經濟運行保持在合理區間，三大攻堅戰取得關鍵進展，科技創新捷報頻傳，脫貧攻堅成效顯著，民生事業加快發展，國防和軍隊改革紮實推進，全方位外交成果豐碩，全面建成小康社會取得新的重大進展。我們召開黨的十九屆四中全會，對堅持和發展中國特色社會主義制度、推進國家治理體系和治理能力現代化作出全面部署。我們隆重慶祝澳門回歸祖國20週年，堅決維護香港、澳門繁榮穩定。

特別是我們隆重慶祝中華人民共和國成立70週年，舉行氣勢恢宏、氣氛熱烈的慶祝活動和盛大閱兵，14億護旗手唱響了禮讚新中國、奮鬥新時代的昂揚旋律，極大振奮了民族精神，激發起團結奮進的磅礴力量。

我們在全黨開展“不忘初心、牢記使命”主題教育，堅定不移把黨的自我革命推向深入，督促9000多萬名共產黨員時刻牢記，人民是歷史的創造者，人民是我們力量的源泉，要始終以百姓心為心，始終與人民同呼吸、共命運、心連心。

同志們、朋友們！在中華文化里，鼠乃十二生肖之首，進入鼠年就代表著開始新一輪生肖紀年，也寓意著新的開端。

奮鬥創造歷史，實干成就未來。新的一年，我們要決勝全面建成小康社會、決戰脫貧攻堅，實現第一個百年奮鬥目標，中華民族千百年來「民亦勞止，汔可小康」的憧憬將變為現實。這在實現中華民族偉大復興的歷史進程中具有里程碑意義。我們要以新時代中國特色社會主義思想為指導，全面貫徹黨的十九大和十九屆二中、三中、四中全會精神，緊扣全面建成小康社會目標任務，統籌推進「五位一體」總體佈局，協調推進“四個全面”戰略佈局，全面貫徹新發展理念，全面做好穩增長、促改革、調結構、惠民生、防風險、保穩定工作，高質量打贏脫貧攻堅戰，確保全面建成小康社會圓滿收官，得到人民認可、經得起歷史檢驗。

同志們、朋友們！我在今年的新年賀詞中說，只爭朝夕，不負韶華。這首先要從中華民族大歷史的角度來理解。中華民族有著5000多年的文明歷史，在幾千年的歷史進程中為人類文明進步作出了不可磨滅的貢獻。但是，近代以後，中華民族被各種內憂外患耽誤的時間太久了，因此中國人民始終有著超乎尋常的緊迫感、時代感。回顧歷史，鴉片戰爭以後，中華民族用110年的時間實現了民族獨立和人民解放，用70年的時間迎來了從站起來、富起來到強起來的偉大飛躍，用40多年的時間實現了綜合國力、人民生活水平和國際影響力的大幅躍升。

從現在起到本世紀中葉，我們也進行了戰略謀劃，將分步實現全面建成小康社會、基本實現社會主義現代化，最終建成富強民主文明和諧美麗的社會主義現代化強國。這將是中國人民和中華民族奮進新時代、書寫中華文明新的輝煌篇章的偉大時代！中國人民的每一分子，中華民族的每一分子，都應該為處在這樣一個偉大時代感到驕傲、感到自豪！我們要堅持戰略方向、保持戰略定力，繼續團結一心、艱苦奮鬥，風雨無阻向前進！

時間不等人！歷史不等人！時間屬於奮進者！歷史屬於奮進者！為了實現中華民族偉大復興的中國夢，我們必須同時間賽跑、同歷史並進。全黨全軍全國各族人民要在中國共產黨堅強領導下，不忘初心、牢記使命，不畏風浪、直面挑戰，以時不我待的奮進姿態，繼續向著實現中華民族偉大復興的光輝目標進發，繼續向著推動構建人類命運共同體的美好前景進發，繼續在人類的偉大時間歷史中創造中華民族的偉大歷史時間！謝謝大家。

武漢: am i a joke to you

習近平23日率領中共中央、國務院，在人民大會堂舉行2020年春節團拜會發表春節談話

總結：你死你事

“同志們、朋友們”

誰才是人民？

咁多字咁多成語都係無意思

有冇讀錯字？

武漢不存在

發表抗疫 啦 仲新年

叫你個美國女兒死番黎同國家一齊同呼吸啦

唔敢提起台灣 已經對中華民國台灣表示肯定

歲月靜好

cls

唔知呢一刻武漢佬諗緊乜

此句不唸

武漢XXXXXXXXXXXXX (此句不念)

bla bla bla

姐係呢份稿改都唔改過

武漢已成condom

推上去

「突發」四個醫療工會不排除於初四後發起工業行動！(終極整合）

唔只武漢佬啦 應該全中國都思疑緊自己係咪condom
最緊要中國強大 中國人死活關習大大撚事

如果習近平都中肺炎就好笑

病毒係唔理你係咪龍頭

此句不念

五位一體

你老母隻牛都做唔到五胃一體啦

提都無提下武漢

沒事兒 沒事兒

(武漢不需讀)

同呼吸

下一年仲晌唔晌度

武漢變左做condom

天道酬勤，力耕不欺？

習包你睇左今年通勝未？定係你唔識字呀？
今年大澇大旱，瘟疫橫行呀屌你老母

平行時空

習：「1,300,000,000人犧牲10,000,000有咩所謂」

全國咁多個省，少左一個武漢唔少

中華數千年文化....

黎到呢隻小學雞份稿上變到咁既樣

佢心諗，死幾條賤命關我鬼事

武漢(此句不讀)

已經被割蓆

no one is reading this shit

成堆廢話

哇屌
未見到source嗰陣
仲以為樓主玩膠

習近平向全國發表重要廢話

圖不是我貼的我轉載

武漢人聽到主席演講咩病都好返晒啦

與人民共同呼吸

幾時去武漢同佢地一齊呼吸下新鮮空氣

習近平：輕鬆謝謝大家

武漢成功獨立

中國史上最垃圾皇帝

推

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選

多難興邦，祝你多災多難

提都唔提

隻字不提武漢

武漢人橫掂都要死
係我就盡地一駁 衝去中南海 直搗黃龍啦

武漢? 從沒這地方，再說捉你進牢

武漢表示屌你老母

所有高速公路關口已有持槍武警，行前一步都shoot to kill

走轉武漢先啦。

我就係想佢有呢種態度
人民先有機會醒覺

整文宣輸出革命時候到了
成堆留言都痴晒線
齊手武力推翻共產黨

Am I a joke to u

記載於《共書 習帝紀》有人向共習帝報告武漢老百姓肺炎，他反問：「何不戴口罩？」

一堆廢話

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf

佢而加係咪食緊瓜子

up乜9

提都無提過武漢 習近平心諗 成個湖北省死撚哂佢啦唔該

懷念是會哭泣的痛

佢自己都唔知明唔明啲成語講乜

cls 中央同湖北割蓆了

真係痴尻線 咁既人做國家主席
你既人民平時都奶哂你鞋底
佢地出事關心都冇句
人命賤過地底泥

Xi: yes and a bad one

拋書包，浪費時間...

仲要睇住稿讀…

Up乜柒

之前有篇講稿, 好多基本字寫哂併音
因為佢唔識讀

除夕維尼都要打次飛機

武漢自古以來都不是中國的一部分

湖北人：你條仆街

武漢變咗condom?

你好誠實，你快沒了

新型非典型肺炎也不存在

好圖

新型非典型肺炎也沒有提

好撚重要咩

邊個人上場都係咁。
因為黨的選舉制度，只允許呢些聲音，和只允許呢些人上場，你還不懂？

雜種：活摘器官驚西
肺變白色？
成個肺換囉

武漢rip

冇有人覺得呢隻維尼唔同左樣?

與人民同呼吸
14億武肺？

好快武漢㑹被消失

屌你 又寬衣？
小學生拋書包

??? 活在平行時空

睇完都唔知知想講乜

雜總: who the fxxk is 武漢?

成篇野罷明一早打好哂架啦

wars:

武漢自古以來不屬中國一部分

武漢：之前又話一點都不能少

我信。真的真的，中國已取得「全方位外交成果豐碩」。
美國的《香港民主及人權法案》萬歲。
中美貿易協議萬歲。

你是啥? 你什麼都不是呀?!

可能佢哋唔介意呢.

“在人類的偉大時間歷史中創造中華民族的偉大歷史時間” - 武漢人已經做好為國犧牲的準備吧. 不要問國家為你做甚麼,只問你們為國家做甚麽⋯⋯

RIP武漢......

支爆近了

一炸廢話

似唔似

講緊咩..

成篇廢話, 冇實質內容

習近平話中國取得「全方位外交成果豐碩」。
Yup,yup
美國的《香港民主及人權法案》萬歲。
中美貿易協議萬歲。

睇黎新年後就冇左武漢呢兩隻字了

"武漢"應該好快變敏感詞

新年實係講好話，但而家形勢再出自雜總口真係難聽百倍。btw佢有冇讀錯字？

武漢從來冇嚟世上出現過，只不過係神話，同Atlantis 一樣

藍絲：武漢加油！

感謝黨

睇黎再冇窮人計劃就搞掂

垃圾

仲以為係支爆...

同柒婆一樣鍾意用火水

收皮啦人型垃圾屌你老母爛臭系

有撚作為咩你呢啲賤種狗

［行動］請文宣向有意到港醫病嘅武漢肺炎病人，引導佢地搵香港警署求助

武漢變condom

可以平行時空嗰下好野。

我們必須同時間賽跑

即係幾時發動珍珠港

回帶嫁？

condom city

武漢人民: 重點呢

武漢好快變冇漢人

武漢會被消失。

拒個腦咩構造

又唔做野，又唔讀書

感到格外高興

唔係咁天真以為佢真係以人為本下嘛

食屎

紅色係咩意思

藍色為重點?

淨係睇紅字都嫌多

隻隻字都睇得明但擺埋一齊就睇唔明

皇帝的新衣，就係個「粥」k

呀爺話以前有個城市叫武漢

今日係樓下連個藍絲樣c9都咁講

黨會為我們安排最好的,對國家有信心.

中華民族偉大復興萬歲！

小學生

（這句不讀）

被你發現了！

向病毒堅決反對和嚴重抗議後，問題己解決...............

仲有黨呀你班支那狗

係咪仲有春晚

武漢將會從地圖上消失

主席唔提武漢
都係想武漢靜靜雞嬴

屌，死撚開

屌晒鬼

廢話

又話一個中國既

獨立咗

從現在起到本世紀中葉，我們也進行了戰略謀劃，將分步實現全面建成小康社會

你過撚到今年先啦

武漢只是歷史城市

同果個醫生一日返四班 相映成趣

小學生 賀新年 讀完醫 返四班等死

10年前寫落?

唔洗諗
係

人手推一次 謝謝
預視到自己初一至初三要請病假嘅請入

個"重要性講話"一啲都唔重要

習大大: Thx 連登仔

Me. shithole: 沒事兒沒事兒，支那發大財！

習之呼吸 壹之型

全黨死清光